1、简历要写的让人有提问的欲望，不然会草草完结面试。
2、想找离家近、大公司的。
3、当遇到难题时，不要思考下就放弃，尽量寻找面试官提示，还要从多个角度去解决问题
4、尝试把自己所知的都说出来。

# 源码知识点
    Android
        AsyncTask
        Volley
        Touch
        View
        Handler
    JS
        Promise
    RN
        JS Android 通信
        DIFF 算法

# 自我介绍

    我是 2015 年在浙江工商大学毕业的，第一份工作是 Android 开发工程师，由于是一家外包公司，主要是根据公司的已有框架快速开发 App。2016 年年底的时候由于对混合开发比较感兴趣，因此转职 RN 开发。这是一家算是半外包的公司，公司的主营业务是对接各大高校，将图书资源共享起来，并且提供座位、自习室等预约。在这家公司负责的也有三个 APP。其中一款是商城类的 APP。2018 年 10 月的时候入职到风先生的物流公司，该公司是专职做同城配送的。做了也快半年了，后来老板亲自管理 CTO 工作，在工作上由于跟老板工作理念不同，因此想换个工作环境。我个人平时爱好旅游、户外活动。上一年去了川西、长沙。徒步武功山、安吉滑雪等。

# 被问道涉及的内容

原型链
new
proprto
堆时间复杂度
looper 阻塞队列
render
componentdidnonunt 网络请求
fubction 实现 class
promise async
redux
生命周期
asynctask

# 有什么复杂的实现

- 联系人+Bar

  - VirtualizedList
    - FlatList 和 SectionList 的底层实现
    - 内部自己实现的，非对应原声 View

  * 字母索引
    手势、
    SectionList 调用 scrollSectionList

* 联系人 复杂。
    xxx

* mock

# 引导面试官问自己会的

- 自我介绍
- 虚拟 DOM 算法的具体细节
  - 采用虚拟 DOM，对重元素操作
  - key 和 sel 选择器的比较
  - 核心是 children 里的比较
- JS 与 Android 的通信机制
- 数据结构与算法
- 自己的 node 小项目+python 小项目
- 工作内容
- Android 的基本知识
- sketch

# 展开描述

    1、根据需求快速迭代产品，提取通用组件及样式实现复用 ？
        刚开始页面设计的时候，设计师来不及，会一张一张的出图，然后发现有些样式开始出现相同时，会跟设计师沟通，是否在其他页面也会出现，若有的话就开始考虑提取出来。

谈话话题：
1、跟风先生老板什么理念不同
1、这么多月了，线下业务从未变大，依旧保持着一点点的运力。
2、在线下业务未出现增长情况下，频繁的更改软件，出现本末倒置的情况
3、工作内容安排极度不合理，安排慢慢一天，然后做完好要修完 Bug，改完样式，长达几个月，前端组都是将近 10 点多下班，4 个产品盯着四个前端干活
4、需求不合理，今天要弄成这样，明天又改成这样。心力憔悴。
2、为什么选择这家公司？
有自己的产品，很多人用， 动力
3、工作中面临的最大挑战是什么，怎么战胜他的
1、谈谈自己上次解决高德地图底部黑色问题，自己晚上拿起书看。
4、长期工作目标
1、最近比较喜欢算法，人工智能方面，平时闲暇的时候回去刷题之类的。如果公司里有这方面需求，我是很乐意参与其中的。
5、谈谈自己所处工作的角色
算是半个管理的吧。

了解内容：
1、年终奖
2、年假
3、上下班时间
4、公司技术人员构成
5、工作强度。
6、目前的发展情况
7、多久一次的调薪
8、五险一金比例
9、今天面试的表现，如果可以的话还要经过多少轮
